# Github

`git branch -d br_name` - удалить ветку,  
`git resert file_name` - убирает файл из индекса

## github flow 

1.  Содержимое ветки мастер всегда работоспособно
2.  Наченаем работу - делаем ветку от "мастер"
3.  Заккомитив часть работы ее нужно отправить на удаленый сервер 
4.  Когда работа закончена - отправляется Pull Request в "мастер"
5.  После одобрение Pull Request он вливается в "мастер"

## Upstream - главный репозиторий где идет разработка

- `git pull -v origin url` - ,
- `git remote add upstream url` -  добавить репозиторий upstream(name),
- `git remote -v origin url upstream url` - проверка что репозиторий добавился,
- `git pull --rebase upstream master` - пулить ветку из апстрима с пременением rebase,
- `git rebase -i HEAD~20` - сделать из последних 20 коммитов 1,
- `git push -f origin name_fale ` - запушить в изменение

## Pull request 

1. В названии PR хорошо бы сослатся на решеную задачу 
2. Политика "двух ОК": пока два человека из команды не осмотрят PR - его вливать нельзя 

## Зачем нужен CodeReview?

1. улучшение кач-ва кода 
2. поиск багов 
3. оптимизация алгоритмов и архитектуры
4. консистентность
5. распостранение знагий о проекте
6. Прокачивание скилов

## Для чего нужен CodeReview?

все то, что можно автоматизировать 

## Что еще нужно знать?

Staging - сервера с работающей копией кода PR - что тоже часть CodeReview


## Issues

1. /# - для того чтобы сослатся на задачу 
2. @ - для того чтобы сослатся на юзера 
3. использовать .md